體制內理性只為維穩 - 顏純鈎

全文

體制內理性只為維穩 - 顏純鈎

(互聯網)

北京即將開兩會，體制內突傳出理性聲音。軍旅作家喬良說台灣問題不是兩岸問題，是中美關係問題──台灣是中國不可分割的一部份，從來不准外人說三道四，怎麼台灣問題突然和美國人有關了？

清華大學國際關係學者閻學通，拍胸口說中美在台海不會擦槍走火，好像他是特朗普和習近平肚子裏的蛔蟲，但是否擦槍走火，他能說了算？

有評論說，這是體制內出現了對當局不滿的聲音，這是想多了。

兩會召開之前，台灣先在5月20日要舉行總統就職典禮。早前網上有流言，說這一次美國要派國務卿蓬佩奧去出席，消息。。。。。。。。。。。務卿不去，副國務卿不去，難保有高階的外交人員或軍事代表出席，如此一來，直接打臉中共，以習近平紅二代的跋扈性格，如何消受？

當前中美關係惡化，大陸民間反美情緒高漲。在美國衛護台灣「出晒面」的局勢下，美國人大有可能「。。。。。。。。。。。。，大陸民族主義者求戰心切，到時打也難，不打也難，外面壓力山大，裏面民情沸騰，如何是好？

身段太軟犯眾怒，反應過強沒把握。戰狼外交不足壯行色，打導彈又如。。。。。。。。。。一起碰撞事件？事情不好辦，還得先安內後攘外，以防有人太愛國製造麻煩。

實際上，喬良和閻學通這一番「理性聲音」，用意只在對內維穩，敲。。。。。。。。。。，不管發生什麼事，不要指望會和美國人打仗。打不打不是你們說的，是中央的決策部署，不要嘈喧巴閉，給黨國添煩添亂！

早前軍內研究專家，滿腹經綸提出武統台灣六大觸發點，門坎之高，相當於。。。。。。。。。。閻學通，應該足夠彈壓冇厘頭愛國狂潮。

老小愛國們要體諒「一尊」的艱難處境，聽教聽話，不要頭腦發熱。

顏純鈎